期權新手問題

期權有冇一個數值係可以去量度期權金同埋 underlying asset 股價嘅比例？ 我見都係近價， 期權金差唔多， 不過對應資產嘅股價差成幾十倍。 會唔會有一個方法可以去篩選期權金價值比例高少少嘅合約？ 淨係靠IV?

唔太明你講咩

例如 SPY 335 put option 既premium 係5.X USD，不過WFC 22 put option 既premium 都有0.5 USD.

都係近價, 但WFC既premium ratio 就高好多

SPY 風險比 WFC 低。 兩個都唔同type 既Asset.

Volatility好影響option pricing
Underlying asset price只係一部分
冇人會因premium比例抵唔抵而去買一隻option